[讀音問題] 松記糖水個松字點讀

正評：蟲
負評：鬆

利申：身邊全部人得我讀鬆

讀松囉 咁都要問

利申： 語文系一級榮譽生

蟲

咁你點讀松樹、松鼠

你係咪覺得做on9仔好特別好開心?

樓主大陸喱

今晚搵樓主老母鬆鬆先

緊火喎巴打

係

樓主係撈鬆

樓主係咪讀"鬆支"糖水
支那

On9

叫開垃圾

呢層同意

點會唔係讀蟲？

支那狗

讀開公記

睇上面好冇？

有邊讀邊，所以係讀公

叫開木言米水 有邊讀邊是常識吧

呃正評

有印象聽過正音撚讀馬拉鬆
記錯勿屌

木公記

鬆唔係蝗語讀音來咩 樓主

上面有link

咁應該係讀蟲？

未聽過有人選鬆記

未撚聽過人讀鬆記

正常唔會讀鬆啦

「鬆」嘅殘體寫法係「松」
而「松」係殘體亦都係「松」
咁蝗語咪乜鳩都讀「鬆」

殘體真係滅左唔少字

結論係
樓主仰支那人

寵

原來松字係殘體

死人大6仔，block你老母臭閪

輕鬆你點讀

木公

樓主支那人

屌
講緊「輕鬆」個「鬆」殘體寫法係「松」呀
你係咪戇撚鳩

叫開鬆鬆

你媽下面很松

咪話咗唔撚知松係殘體 我講緊個讀音係存在 你咁激動做咩

樓主岩岩落黎？

木公言己米唐水

「松」可以唔係殘體，例如「松鼠」

但係蝗國將「鬆」譯左做「松」，所以「鬆」嘅殘體就係「松」，亦令到d蝗讀個「松」字係讀左「鬆」字

鬆乜撚嘢

好似之前唔知文匯定大公就將鄭松泰寫左做鄭鬆泰

係讀柒

利申： 劍橋 牛津 外語系畢業

樓主落左黎幾耐？

老人院？

姚鬆炎
鄭鬆泰

樓主 呢個「瑞」字點讀

可能樓主話係銳

瑞

比人笑咩 就算係正音
都冇人知囉

咁兩個音都啱嘅 自己上網check下先喇

むし

重慶個重點讀 重定重

讀開重

神級因果關係

咁台灣讀ㄙㄨㄥ又有咩原因

做乜鳩有26負皮

唔係咁都要問？

第一次知有人讀鬆

原來咁解....

屌你老母
就算係第二個音都係讀崇（一聲）
中文係咪咁難呀？

死返大陸啦

????

樓豬支那豬

松乜春
簡單呀依家？

樓主支那種

死返去啦 香港唔歡迎你呀支那豬

錯哂 係中間音，沖記

低質

死大劣哩

成班frd得你一個大陸仔

屌你呃正評

大奶貓

鄭松泰點讀？

鬆你老乛乛⼂⼀

母

有興趣想知
既然樓主唔係蝗 點解會讀鬆

唔係公己唐水咩？

大陸仔先讀鬆

樓主自爆係蝗

自爆係蝗都有既

咪扮啦大陸狗

好似係讀寵
寵寵寵記糖水

店主都無話點讀 大家係要話我蝗蟲我都無計

鄭鬆泰

鬆樹

張松基，張松德

咁身邊人都唔係讀鬆 點解你咁堅持

因為大家都讀同一個音，樓主覺得太濫，唔夠突出

我無堅持呀 我係覺得奇怪

廣東話九音
1-2-3-4-5-6-7-8-9

普通話四音
1-2-3-4

九音變到四音，字體又要為文盲而改
（雖然文盲都仲係存在，因為改字唔改本性係冇用 ）

咁嘅情況讀咩都係讀到柒曬嘅
有心就學吓廣東話啦

鬆知談嘴

我諗個鬆音廣東話係有囉

霏

咁都要問 死大陸狗

唔好下下話人大陸狗啦

好明顯係文化既文題，
香港人土生土長一定會讀蟲記，
係大陸文化先會用個鬆字為主，
結論都係 樓主係大陸人

講個另類唔係常見人讀嘅字就話人係大陸狗

sung1音寫明「同忪字」
即係當個松字解為忪字時 先讀呢個音
可能有唔少人寫忪字時寫成松...你試下google惺松
如果解松樹個松時 真係有另一個讀音為sung1
網頁會寫明sung1係「cung4的異讀字」

收皮啦大陸喱

屌你老母 支那豬真係支那豬 咁都要問

繼續

你可以將呢個字讀做「霸」

你呢個不孝子大陸喱，上連登拖老母出嚟俾人屌，做乜撚要標奇立異讀大陸音鬆？松記老闆聽到都出嚟屌你老母

BTW, 屌你老母！

原來係創意台 真心左 我出返去先